集中營黑幕曝光 新疆搜捕爆料人

集中營黑幕曝光 新疆搜捕爆料人

國際調查記者聯盟上月披露新疆再教育營內部管理文件後，新疆政府高層已加強訊息監控。美聯社引述消息人士報道，當局為了找出洩漏的來源，又進行大搜捕。

國際調查記者聯盟披露的新疆再教育營內部管理日常規定文件顯示，再教育營對被關押人士，從剪頭髮的頻率到如何鎖門，大小事都有規定。在押人員須受全天候監視，包括上廁所，以防逃脫。據文件備忘錄規定，學員至少要在拘留營關押一年。中國駐倫敦大使回應指，這些文件純粹是杜撰的假訊息，根本不存在再教育營的所謂管理守則。不過，美聯社報道指，新疆政府在傳媒報道這些文件前，已經嚴格控制訊息傳播，包括下令官員燒毀載有被拘留人士個人資料的表格，加強保護機密訊息，並確保關於再教育營的資料，存放在未能與互聯網連接的房間，避免黑客入侵。

逼官員鏟電腦資料

相關新聞：手遊角色下架 遭愛國機迷「炒魷」

在文件洩漏後，北京加強向新疆官員施壓，部份烏魯木齊大學教師及地方人員，被要求清理電腦、電話及雲端內的敏感資料，刪除與工作相關的社交媒體群組。有曾經被拘留的維吾爾人接獲前妻電話，指有多名政府人員上門，威脅交出當年與他獲釋相關的文件，否則會被判無期徒刑。當局為了找出洩漏的來源，又進行大規模搜捕。此外，美國國會及行政當局中國委員會的兩黨議員，13日致函國務卿蓬佩奧、財政部長姆欽，以及商務部長羅斯，敦促他們在新疆問題上採取「更具決定性的行動」，解決新疆可能發生的反人類罪問題。

美聯社